\definecolor{dkgreen}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0.2,0.2,0.2}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.96,0.96,0.96}

\lstset{
        language=Java,
        basicstyle=\footnotesize, % Standardschrift
        numbers=left,               % Ort der Zeilennummern
        numberstyle=\tiny,          % Stil der Zeilennummern
        %stepnumber=2,               % Abstand zwischen den Zeilennummern
        numbersep=5pt,              % Abstand der Nummern zum Text
        tabsize=2,                  % Groesse von Tabs
        extendedchars=true,         %
        breaklines=true,            % Zeilen werden Umgebrochen
	  keywordstyle=\color{dkblue}\bfseries,          % keyword style
	  commentstyle=\color{dkgreen}\itshape,       % comment style
	  stringstyle=\color{mauve},
        showspaces=false,           % Leerzeichen anzeigen ?
        showtabs=false,             % Tabs anzeigen ?
        xleftmargin=17pt,
        framexleftmargin=17pt,
        framexrightmargin=5pt,
        framexbottommargin=4pt,
        backgroundcolor=\color{lightgray},
        showstringspaces=false      % Leerzeichen in Strings anzeigen ?        
}
\lstloadlanguages{% Check Dokumentation for further languages ...
        %[Visual]Basic
        %Pascal
        %C
        %C++
        %XML
        %HTML
        Java
}
%\DeclareCaptionFont{blue}{\color{blue}} 

%\captionsetup[lstlisting]{singlelinecheck=false, labelfont={blue}, textfont={blue}}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox[cmyk]{0.43, 0.35, 0.35,0.01}{\parbox{\linewidth}{\hspace{5pt}#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}

\newcommand{\listing}[4]{

\noindent
\Centerline{
\begin{minipage}{#1}
\lstinputlisting[label=#2,caption={#3}]{#4}
\end{minipage}
}

}
\newcommand{\listingBreakable}[4]{

\noindent
\begin{adjustwidth*}{#1}{#1}
\lstinputlisting[label=#2,caption={#3}]{#4}
\end{adjustwidth*}
}
\newcommand{\listingPlain}[4]{

\noindent
\Centerline{
\begin{minipage}{#1}
\lstinputlisting[label=#2,caption={#3},language={}]{#4}
\end{minipage}
}

}
\newcommand{\listingPlainBreakable}[4]{

\noindent
\begin{adjustwidth*}{#1}{#1}
\lstinputlisting[label=#2,caption={#3},language={}]{#4}
\end{adjustwidth*}
}
